Datos históricos que no podrás creer que en realidad sucedieron

 
 La historia es un proceso infinito entre continuidad y ruptura que da cuenta de la formación y decadencia de distintas sociedades en espacios y épocas determinadas. Siendo el hombre el arquitecto de  su propio destino , es posible esperar casi cualquier cosa dentro de los 6 mil años de historia de los que se tiene constancia. ¿Quién iba a pensar a principios del siglo XX que la tecnología traería consigo un invento como el Internet que revolucionaria el mundo y no autos voladores? ¿Cómo se iban a imaginar los pueblos prehispánicos que personas del otro lado del planeta empujadas por la ambición del oro y piedras preciosas terminarían con todo lo que ellos consideraban la realidad, incluso sus deidades? La historia está llena de sucesos extraordinarios, de momentos que irrumpen en un proceso y lo modifican definitivamente. Estas son diez inverosímiles datos históricos de los que se tiene conocimiento y que difícilmente creerás que ocurrieron: 
  
 – 1. En Francia, durante 1518, se registró un curioso fenómeno conocido como “la epidemia de baile”. Cientos de personas tomaron las calles principales de Estrasburgo y comenzaron a bailar sin control durante horas que se prolongaron por días. La mayoría de ellos moría a causa de infartos, derrames cerebrales o el intenso agotamiento. Otros se unían sólo para terminar con la misma suerte. Las causas aún no están claras, pero se cree que se trató de un caso de histeria colectiva. 
   – 2. El Papa Gregorio IX asociaba a los gatos con una manifestación demoniaca, difundiendo la orden de exterminar a todos los felinos de Europa. Su palabra fue obedecida en cada pueblo y se cree que la dramática disminución de mininos provocó el aumento exponencial de ratas, que después cobraron miles de vidas a través de las distintas pestes que propagaron por el continente. 
  
 – 3. Napoleón fue atacado por una horda de conejos domésticos. En el marco de la firma del Tratado de Tilsit, que ponía fin a la guerra entre Francia y Rusia en 1807, se llevó a cabo un día de caza como festejo por el cese de hostilidades. El Jefe de Estado Mayor del Ejército francés liberó 100 conejos para que Bonaparte disfrutara perfeccionando sus habilidades con la escopeta; sin embargo, los conejos enloquecieron buscando alimento y se abalanzaron sobre Napoleón, quien debió huir avergonzado en un carruaje real. 
  
 – 4. La operación Northwoods fue un plan del ejército estadounidense durante 1962 con la intención de conseguir la aceptación del pueblo americano y tener motivos para lanzar una ofensiva contra la victoria de la Revolución cubana, que supuso un riesgo para el triunfo del american way of life.  Los documentos revelaron que el plan de acción incluía, entre otras cosas, tiroteos y actos terroristas a personas inocentes en ciudades como Miami para orquestar una supuesta campaña terrorista y culpar a los comunistas por el ataque. 
 
  
 – 5. El pueblo Mapuche es uno de los más dignos y valientes al momento de defender su historia, territorio y cultura. Cuando los españoles comenzaron el exterminio en su territorio, uno de sus guerreros más nobles, llamado Galvarino, fue capturado y como castigo ejemplar, mutilaron sus manos. El coraje de Galvarino lo llevó a jurar venganza y después de soportar el inmenso dolor, se amarró un par de navajas en cada extremidad perdida y así luchó en batallas posteriores hasta que fue capturado y asesinado. 
  
 – 6. La vida sexual del emperador romano Tiberio Claudio fue objeto de muchas críticas y burlas debido a que entre la nobleza romana, durante el Imperio, era lo más común que los deseos sexuales fueran complacidos no sólo a través de relaciones heterosexuales, sino con personas de su mismo sexo e incluso menores de edad. Distintos historiadores como Suetionio se mofaron de Claudio por su pasión por las mujeres y desdén hacia los hombres y menores de edad. 
  
 – 7. Si se cuenta la historia desde el momento en que el hombre dejó constancia de su paso por este mundo, hace aproximadamente 6 mil años, entonces al menos el 97% del tiempo restante que ha transcurrido desde que nuestra especie pisó la Tierra, está perdido y sin registro alguno. 
  
 – 
 8. En 1950, la CIA (Agencia de Inteligencia de los Estados Unidos) puso en marcha el proyecto secreto conocido como MKUltra. El objetivo principal fue experimentar métodos de tortura y confesión en seres humanos para utilizarlos en procedimientos futuros. La agencia secuestró a centenares de personas e incluso más de 44 instituciones educativas entre universidades y preparatorias participaron en la conformación del programa. 
  
 – 9. Durante los primeros años del siglo XX, más de cinco niños fueron enviados a través del servicio de paquetería de los Estados Unidos . Envueltos y con los sellos requeridos para el viaje, fueron puestos en manos de los carteros para cuidarlos hasta que llegaran a su destino. 
  
 – 10. El conflicto armado más breve del que se tiene registro es la guerra anglo-zanzibariana, que estalló por la ofensiva militar entre Reino Unido y Zanzíbar el 27 de agosto de 1896 a las 9 de la mañana y se calcula que de 38 a 45 minutos después, el conflicto fue resuelto y la paz se firmó entre ambas naciones. 
  
 – Al final, la historia es hecha por los hombres y cada manifestación humana está cortada con el rasero desde la óptica de quien documenta y escribe el relato histórico. Después de todo, la voluntad del hombre por trascender a través del tiempo y significar algo en el instante efímero de su vida lo obliga a escribir relatos que tal vez, motivados por el miedo a perderse entre siglos y siglos de acontecimientos, incluyan productos de la cosmovisión de un pueblo en su conjunto, que son más valiosos que la búsqueda incesante por la verdad histórica. 
 *** Te puede interesar: 
 Las consecuencias de la teoría de Darwin aplicada en la sociedad 
 La fiesta Illumanti que llevó a Dalí al mundo del ocultismo